\poemtitle{Что бы понимала}
\settowidth{\versewidth}{Вольна-вольница, красава,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Здравствуй, девочка-комета,\\*
  Перелётная звезда!\\*
  Я хочу купить билеты \\*
  На свободные места.\\!

  Я, вообще-то, скромный малый,\\*
  Но скандалов не боюсь.\\*
  Иногда в моих подвалах\\*
  Нужен жёсткий пошлый блюз.\\!

  Вольна-вольница, красава,\\*
  Удержаться не берусь,\\*
  Только что бы понимала ---\\*
  Экспонат в музее муз.\\!

  Не конична, канонична,\\*
  Не комичная ничуть.\\*
  Тот, кто сам подставы крутит,\\*
  Не стучит локтями в грудь.\\!

  Не срывается в аккорды,\\*
  Септ-минор-до-доминант,\\*
  Не прожаривает годы,\\*
  Горд, как старший лейтенант.\\!

  Вижу я, что, ёлы-палы,\\*
  Спится с этим --- пьется с тем,\\*
  Что бы только понимала\\*
  В ласке прочных серых стен.\\!

  Нынче вижу я обрыдлость,\\*
  Вижу только эту ось:\\*
  Что ж со мной тебе не п\'{и}лось?\\*
  Что ж со мною не спалось?\\!

  \attrib{$20\frac{18}{I}08$}
\end{verse}
